有無把打有過抑鬱症

唔知點解，成日覺得日人好唔開心，仲成日諗住死。如果唔係屋企人，我諗我一早去左自殺。

試下搵下生命嘅意義，試下啦
可能係種盆花，煮餐飯或者浸個浴
一靜落嚟就試下搵啲野做
當生活中小開心累積愈多，心境就會改善
我都知好難，加油，試下先啦

我有時都咁諗過

之前睇過個ted talk sharing,
病者又係想自殺，去左睇醫生
醫生問佢：你係真係想死定係想脫離宜家嘅自己
佢就即刻明左 無諗到自殺

雖然唔係話一兩句說話就可以醫好
但係死唔死只係一念之差

利申：康復中、偶爾想死

我諗我係想脱離宜家嘅自己，有時係到諗死左輪回咪可以重新做人。之前甚至諗到覺得錢都好似無乜用，反正遲早會死。

有時真係好辛苦，不斷有想死嘅諗頭係個腦入面

你生活中冇晒power
搵啲樂趣enjoy下 assert自己
有啲嘢的確唔係一時三刻諗得通 唔使停晒所有嘢去琢磨佢

好明你感受
介唔介意分享下咩事令你想死？

我都唔知，就係不斷不想死嘅諗頭，同埋對咩都無興趣

如果成日覺得自己唔夠好，試下想像喺外太空望返地球
其實，身邊瑣事唔係大件事
你唔出聲人地亦唔知你有心事

休息好緊要

佢轉緊就好難入睡

尋精神寄托 件事你想就得 嘗試無咁在意佢
或者睇下心理書知己知彼
希望你會揾得番興趣

自殺傾向同抑鬱兩樣嘢嚟

自殺傾向同抑鬱症我都同時有

巴打，我真係明白你，所以再嚟支持下
每日一擘大眼第一個念頭就係死
咩都睇唔順眼，咩都可以令你唔開心
咩事都唔想做，坐左幾個月
唔知點解聽到生死嘅事就好感觸，覺得自己都差唔多

所以我叫你種盆花，煮個飯，搵啲野比自己做下，搵啲生活中小樂趣，係真係個人經驗
少少咁改變，慢慢累積生活就會轉變
你諗下所有病都有康復期，感冒都有，所以一開頭一定唔會咁快有效果，最緊要係你知自己做緊咩，知自己咩狀態，情緒嚟左自己要知，唔好因爲控制唔到佢就埋怨自己

唔介意嘅可以同我傾下呀，加油！

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停， 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》